中環派飯Plum三個月燒過千萬 投資者呻外賣平台搵笨

城中富豪愛投資初創，李嘉誠也積極投資「不老藥」、「人造肉」等初創。只要你有一條絕世好橋，就可Startup，以小博大。去年一間叫Plum的外賣平台，在中環免費派飯予才俊，銀彈政策下，火速冒起，風頭甚至蓋過其他外賣平台界前輩Deliveroo、Foodpanda等。

Plum老闆之一鍾永良(Andrew Chung）背景「Sexy」，英國倫敦讀大學、曾在Big4做會計師，更是電召貨車平台Lalamove主要投資者，去年小米創辦人雷軍向Lalamove注資1億美元，後者公司估值隨即漲至10億美元。Plum成立一年，每日order由幾百個、升至三萬個，下載用戶達十萬。如此吸引的升幅，自然吸引投資者「落疊」。

今年六月，不願公開全名的T先生與朋友，得知Plum正進行A輪前期融資。有見入場費低，於是與十多名朋友組團注資，有的投資十數萬、有的投資過百萬。根據一份PLUM募資文件，至六月為止，多輪集資共籌到470萬美元（約3900萬港元），但三個月後，Plum卻宣稱資金只餘六百萬港元，要即時裁員止血。投資者要求「睇數」，才發現資金流向成疑，包括創辦人以昂貴租金把自己名下甲級商厦租予Plum做寫字樓，用自己另外投資的車隊，order 由灣仔送去沙田照接，增加運輸成本，投資者不滿說：「唔make sense囉！」

外賣平台Plum的用法，與Deliveroo、Foodpanda等主要的分別是，Plum並不送到府上，中午時份，Plum設特定取餐點，打工仔每日早上十時半前落order，午飯時間就可以到指定地點取餐。高峰時全港有約七十個取餐點，現減至廿八個。中環金融區是Plum的核心，同區有六個取餐點，包括匯豐總行、IFC及置地等。由於合作餐廳達六百間，價錢與客人到餐廳直接買一樣，卻省回交通費及時間。三十多歲的T先生在中環上班，是金融界白領，去年Plum開檔，他就開始幫襯，「我真心覺得佢條橋唔錯，我幾乎日日都幫襯。」因此有朋友說出這個投資機會，他便投入十多萬。「小額投資也可以，但人數好多，為的是製造市場聲音，個個股東帶親朋好友來光顧。嗰次反應好好，之後再有朋友想投資，但Andrew Chung話夠數了，不再接受。」據知，單是是次集資目標已有100萬美元（即逾780萬港元），連同先前經過多輪集資已籌到470萬美元（約3900萬港元）。

沒想到隔了三個月，九月底Plum就聲稱只剩下600萬元，Andrew Chung公佈裁員約50人，上月再裁減百名員工。一眾股東大為不滿：「唔make sense！你唔會expect一路升緊嘅嘢會突然無錢架嘛！」投資者心中重重疑團：「究竟錢去哪裡了？」他們於是要求Plum公開帳目，才發現疑點多多﹗

租用私幫辦公室

另一名曾看過帳目的投資者亦透露，原來單是租金每月燒25萬元，Plum網站顯示的辦公室以及註冊辦事處地址，分別使用上環的中銀集團人壽保險大廈及中環的南豐大廈，而兩間商務中心Compass Office，是創辦人Andrew Chung的私幫生意。他們質疑，「為何一間初創要租用租金高昂的中環甲級寫字樓？」再者，送餐服務一向佔用街頭位置，理應沒什麼貨品需要儲存。

記者以客戶身分查詢Compass Offices服務價格，獲回覆指租用辦公室計人頭收費，辦分室的人均收費最低三千五百元，如五人用約有220呎至280呎辦公室。Plum以25萬元租用，如以最低收費計算，即包70名人頭。記者上週曾上過其中一個位於中環的辦公室，只見有外賣袋及取餐點的枱，還有數名職員上班。

高價請MT派飯

Plum每日平均下單有三萬個，每月利潤只得約180萬元。利潤如此低，開支卻「大花筒」，取餐點總員工支出達300萬元一個月，投資者不滿請全職的Associate/Management Trainee負責派餐，人均月薪約1.7萬元。扣取人工後，即時見紅。陳先生質疑這項工作以體力勞動為主，而且只要中午時分需要人手，沒必要聘請大量全職員工，而且應多僱用勞動力較低廉的中年人士為主，「一個取餐點可能兩個員工已經夠，一個負責嘟QR code（確認訂單），一個負責派飯。但是有些取餐點可能出現三至四個員工，甚至更多。」Plum香港總經理張樑漢曾向傳媒表示，不同職級的員工均要親身落區派餐。翻查過往報導及查冊顯示，Andrew Chung亦有管理獵頭公司，Plum 如何招聘員工，投資者擔心有利益衡突之嫌。

其他外賣平台，如DeIiveroo只送餐廳附近屋苑或辦公室，Plum標榜獨有跨區送餐服務，過海都照送。例如灣仔取餐的客戶可訂購西營盤及葵涌地區的食物，更有灣仔合作商戶表示Plum曾向他們點餐送往沙田。Plum使用的運輸商之一，正是Andrew Chung有份投資的Lalamove。今年一月至七月平均約三萬宗訂單，運輸成本約20萬元，即平均一個餐運輸成本為6至7元。本身與Deliveroo、Uber Eats及Plum等外賣平台合作的灣仔餐廳「川亭」老闆呂先生說Plum收費是眾多平台中最低，其他七折，給予Plum食物原價的約為九折，「Plum一個飯盒先賺餐廳十蚊，用這麼多人手、叫車派貨﹗」T先生當初以為創辦人「百足咁多爪」會產生協同效應，帶動Plum生意，如今事實卻相反。

記者實測透過Plum訂了四個飯盒，在觀塘取餐，保持溫感。不過吃到盡頭，赫然發現其中一個飯盒底部，有一道數厘米的裂縫，記者向Plum反映情況，職員承認曾有飯盒因過熱而融爛，並即日賠償同等價錢的積分。

自己估值自己做

香港未站穩陣腳，Andrew Chung卻同時將Plum業務擴展至紐約、悉尼及新加坡市場，Plum截至今年7月的估值達五千萬美元，計劃A輪融資可達500至700萬美元，規模是近年本地初創中較高的。賭王千金何超盈有份投資的時尚網購平台Goxip，A輪融資僅獲得500萬美元。Startup的估值如何計算，一直為人詬病。在英國倫敦讀大學的Andrew Chung，並考取會計師牌，於1994年在香港「四大」會計師行之一的畢馬威任職，其後創辦獵頭生意及投資公司，名下公司達98間，Plum的估值亦由Andrew Chung旗下另一間公司Clearmind Capital Limited負責。Clearmind Capital 的網站顯示有八個項目，其中兩個都是他自己的，包括Plum和Compass Office 。

科技初創公司創辦人的李勁華，當得知Plum的估值及每輪融資達數百萬至數千萬元美金，他顯得訝異：「唔係掛。」他表示估值大小，視乎投資者覺得是否覺得值得。他承認，投資初創屬高風險，小額投資者在董事局欠缺話事權，難以介入決策層面，因此他建議：「所以投資你一定要有話事權，起碼（股權）有30%以上。」

T先生期望入股初創後Exit（退出投資）方式，不外乎公司上市，或者被大公司收購業務，從而讓股東套現賺錢，但如今連回本的機會也變得渺茫。他強調一開始就明白投資初創存在高風險，但不相信創辦人一開始就有意騙投資者，「但是中間會否轉變了心態，我自己不知。」T先生現在想法處於矛盾狀態，一方面看不過眼想向大家公開Plum的實況，但另一方面卻希望公司不要就此「玩完」，而是找到新投資者接手。Plum曾拋出個方案，包括員工轉為「聯合創辦人」身分入股，以分享利潤代替固定月薪。他說Andrew Chung亦聲稱再私人投資數千萬元。本刊發現，Andrew Chung沙士時期開始炒樓，曾持有數個貝沙灣豪宅及跑馬地物業，轉手獲利數千萬元，不過已全部賣出後，現時手頭已經再無磚頭。

記者週日（9日）找Andrew Chung，他聲稱名下獵頭公司與Plum並無合作，月租25萬是用於工廈儲貨包括食物檔及取餐點檔口工具，至於compass office 的租金是由他自己出錢支付。

他稱已再私人投資100萬美元以支持Plum營運，該筆款項現已用完。他強調Plum不會倒閉，今年3月開始轉為聘請約130名兼職員工派餐，當中包括學生及退休人士。對於投資者不滿投資3個月後Plum就剩下600萬告急，他解釋早前有報導提及他們的負面消息，節目播出後拖累他們的生意。他指所謂估值5000萬美元是目標金額，沒有不合理。

騙局

醒目仔

近年真係好多呢啲人發左達，
不過佢"唔小心"出左名啫

點睇都似呃錢走佬

startup、初創、眾籌,10間有9間都係揾笨

咁就有幾千萬袋

全部都係利益輸送
startup十間有九間都係搵笨柒

飯盒可以賺幾多...一盒飯60，70你都唔會買啦

香港根本係詐騙之都

投資startup不嬲高風險
你估美國50萬美金比你拎綠卡果個高風險投資移民, 你唔係以為真係拎得返下話

講真有一百萬投資自己開間茶記算啦

plum大個數就走人

原來間野係Andrew CHUNG 搞架， 條友好鬼醒架wor, 佢做開headhunter, 開會時望一望你， 你講一講野， 佢都知道你乜料

投資者不滿請全職的Associate/Management Trainee負責派餐，人均月薪約1.7萬元。

話自己係中環Asso/MT但咁嘅工作內容同搵得萬七一個月,係唔係想笑撚死人

價錢一樣

嗰兩兄弟潛咗去邊

我發夢個陣夢到某間派飯公司搵headhunt公司
用月薪2 萬請大學生派飯 仲要請左百鳩幾個

大撚把人買

融資騙局
香港地果然係靠偷呃拐騙先有錢途
基本上見到雷軍注資都知一二

拎住筆錢環遊世界『取經』

買外賣要自己出街拎
點解我唔自己出街賣

又請人派餐 又請運輸跨區過海派送
但只係賺返個餐10%
間野其實算係善堂黎

佢個idea其實幾好
我中環返工但可以食到天后觀塘既野食
但可惜佢d野食已經唔吸引

香港地做生意不嬲要打和啦
賺又比連登仔屌
蝕又比連登仔笑

收網

根本存心千人

當佢請150個, 2萬月薪, 分分鐘都LAM 700幾個

見到九龍灣Plum拎外賣個點就咁係馬路邊日晒雨咁已經唔想叫
方便到係公司樓下拎都係咁話, 仲要唔係特別平

不如你睇下人地目標顧客係乜水先

即係好似大陸共享野咁樣CAP水走人?

中午企陣派飯有萬七喎

搞手只求打個和

好好用，又方便又快

玩下手間headhunt係佢自己

以灣仔三枝香為例
一落樓就有
同要過橋同人迫去謝斐道同駱克道係兩回事

之前返工/食飯時間見成班後生仔派傳單,派飯盒都覺得奇,正常都請班上咗年紀嘅人,果時都有諗佢地幾錢一個鐘
原來係咁高人工嘅全職工
唔怪之得個個做到笑晒口

有冇巴打簡單解釋下

外賣仔有萬7唔錯
不過呢個唔係重點

中環白領都係要畀人水9, 同價錢自取做乜撚??

依家講梗係你可以幫襯好遠嘅餐廳呀。

你估間間都肯送外賣嘅咩，同埋你搵其他嗰啲外賣公司，已經唔同價錢啦。

唔係點搵啲女低胸派飯喎。

一係就大隻仔，一係就大波妹。

外賣app送到上門
依間要落去拎搵笨柒

支那人呃錢手法

also magnetic lun wire... lol

阿強，你阿媽又話你做MT既
我阿媽知道之後日日煩住曬話人地個仔幾生性呀，係中環大公司做MT，遲下仲有得升做partner同公司分享利潤呀
屌你原來係度派飯

700幾個, 唔通俾人賺咩...

有幾難明呀
即係cap水,之後自己有份既公司以不會理高價買服務(運輸寫字樓獵頭)
左手過右手囉
你投資咗plum的話係無得賺無回報因為蝕緊錢
佢就fat fat

Startup係咁 隨時都會執

之後同自己有份既公司以不合理高價買服務

唔係做俾人睇咩

香港真喺片地黃金呀，大把ON9比你cap水

咁家陣咪爆左煲囉
後生遙遙做埋D咁嘅on9工,然後覺得自己做緊startup好撚型
見工人地問你,做Asso/MT好威喎,到實際一講經驗仲唔係笑撚死人咩

咁係個title問題姐
倒返轉諗係派飯但係有萬七
應該高過少部份係CBD返工既基層白領

岩岩炒晒d人 跟手又大手請人 之後又炒
無限loop 直到無錢 fat fat

早幾年PAO已經有辦你睇啦
呢種燒錢外賣根本做唔住

送上門同搭𨋢落樓下lobby附近交收差無幾
同埋有D office唔方便你上去送添

大公司mt咪又係咁
番來請你打下雜
邊個部門唔夠人 搵你去fill
每隔一排轉下部門
仲要in十幾round戇鳩test
仲煩過考AO

今鋪我撐佢
Andrew 起碼唔係扼緊老散錢
佢出2萬請mt玩幾個月，對等住佢地有突

呢個騙局，係昆班注資既人
Andrew 有料，但可惜搵唔到更大既水魚落塔
佢算係咁喇

投資startup 不嬲一將功成萬骨枯
堆pe fund都係漁翁撒網每隻startup 投資幾千萬甚至幾億，搏有其中一隻彈起

咁我用uber eat加廿蚊送餐算
又可以一邊等
一邊睇到個車手行到邊

取餐點總員工支出達300萬元一個月，投資者不滿請全職的Associate/Management Trainee負責派餐，人均月薪約1.7萬元。扣取人工後，即時見紅。陳先生質疑這項工作以體力勞動為主，而且只要中午時分需要人手，沒必要聘請大量全職員工，而且應多僱用勞動力較低廉的中年人士為主

問題已經唔係start up
係佢有心食start up舊錢

小騙子比大騙子呃姐 有咩好怨 自己咪又係搏上市放貨比散户之後套現，宜家又扮正義之師，係度聲討人

TITLE 既野, 搵到話之你叫做打雜, 搵唔到叫皇帝都無用

玩呢d startup最好預埋政府玩
it果班醒呀 整件product都拉埋政府玩

依樣真係好癲

好多人care嗰廿蚊
有啲人又搵唔到人夾運輸費

Plum 最低消費可以卅幾蚊一餐

其他應該無間做到。

做過startup既人就知唔應該投資startup
基本上來來去去都係同一玩法：做條橋，make noise，做靚條數，吸金，過數（落自己度），宣佈失敗

香港呢幾年有好多ipo 上市
但睇真無乜邊幾隻係賺錢
都唔明點解上到市
仲有就係上完市cap完水 股價就收皮

Real
今鋪真係撐佢Andrew
仲有佢對班細算係咁20k比fresh grad

咁startup不嬲有依個風險啦
有幾千萬落袋嘅，你估真係個個有心run咩

根本係騙局
但我撐andrew

講咁耐都冇女女圖 佢地既質素值20k喎

出面識玩個班全部都係咁

最初撬人過檔時，有22-25k

應該之後開始縮水

咁外賣app可唔可以食到其他區先？
落去拎唔係問題
順便落去抖抖氣
你覺得揾笨柒姐
中環好多人用plum既

大公司MT打雜都好,人地都會睇得上你叫做有相關工作經驗同市場運作
我就真係睇唔到呢D垃圾Startup俾呢個Title你,但做d咁嘅工作嘅意義喺邊
我係銀行會唔會無啦啦請個上一份工係負責派飯嘅人返來做Trainee?

好多外賣APP都有最低消費，甚至要加運費，呢間嘢乜都唔使加，好過自己日日落街食嚟食去都係嗰幾間。

所謂好多人用
但間公司就執咁

所謂中環人係咪真係有咁大需求
非用依個方法食飯唔得

我睇死間獵頭佢有份或者係門益friend
獵頭推薦果個人被請咗, 公司就會比個職位一至兩個月人工(如果高級職位/人工高可會幾個月添)獵頭作為報酬
嘩如果兩間野打籠通
萬幾二萬請百幾二百個MT派飯
真係fat fat

返請返黎個d 好多都係abc 屋企有家底
日日返工當social 返工當燒時間姐
你估屋企等佢開飯咩
不過難為香港個d fresh grad 姐
以為搵到份好工 點知幾個月後又要搵工

絕對係....中環基本上食個飯都6-70蚊大部份地方
40-50既地方等位都等到PK
金鐘個邊就仲大獲

佢自己管理問題姐
我叫plum係因為我返中環但可以食到中環無既餐廳

喺九龍灣返工都有得食榮式雞扒
concept 幾好，可惜搞果個人淨係想cap水走佬

個邊如果有鋪 我都想試下開間茶記

經驗就吹出黎架姐，無人叫你剩係話自己做派飯，唔通top sales又話自己最叻cold call搵生意咩，interview講包裝，唔洗真係做過。反而同意上面師兄講人工夠高話之請我去做清潔，我都照做，比個名你人工低有咩意義

揾 MT 負責派飯？

不如揾低胸短裙靚女派飯，包你生意多到唔想做

咁又發咗達
香港地終終直直終需乞食

忠忠直直終需乞食

我有同事日日試新嘢，由卅幾蚊至五、六十蚊都有

自己行落街買，都無咁多選擇。

你搵送上門嗰啲，無七,八十蚊，唔使旨意有得食啦。

拎完飯就走啦
喂埋你食就話姐

事實上係有搵架。

無錯
九龍灣megabox果邊返工叫plum真係正
果邊無啖好食

本身話中環多人用同話中國十三億人
一人賺一蚊發達無分別

同共享單車一樣根本供過於求

同埋中一次食物中毒 成班人已經屌哂鬼

都估到呢間野咁短時間內咁高調但又咁快收皮
然後又咁高調咁話蝕入肉要裁員
應該係坤投資者錢

不過估唔到用headhunter呢招咁刁鑽

abc有家底都係個別狀況啦,如果全部都係呢d人咁根本就冇野值得擔心
慘就係慘在係總會有後生睇在出手咁高份上去做

不過唔腳踏實地又怪得邊個

其實咖啡機單野而家點

你自己去中環d pick up點睇下先啦
金鐘九龍灣都好多人叫

中環多人用=唔會蝕
頂咁我搞部中環專車接送來回市區
我咪發達

點解呢間野可以有咁大迴響

BTW點解連登仔咁鐘意屌員工 唔係屌個老闆
話曬人地都俾人炒

1球開茶記？12個位？

事實上真係搵左好多短褲妹妹派飯盒派傳單
高峰期成條皇后大道中擺左3-4個booth十幾廿條女

仲有大隻仔

專 for 連登仔

同一時間
plum
food panda
uber eat
一街都係囝囝囡囡

數漏左deliveroo

因為老闆真係高手
而做得startup員工就預左隨時有機會乜都冇

好多遮位已經摺左
淨係講你樓下無意思

連登仲有好多未出嚟做過嘢嘅小學雞，又或者未過過海喺埋啲工廠區返工嘅藍領架。

咪笑人啦。

咩料
想知

做start up揾funding 仲有commission 喇
都唔係旨在細户
都唔係第一日有嘅事
好似連登成日都見到呢間野咁
係咪好多連登仔自己搞餐廳俾人搶生意
見到人地收皮 自己透心涼炸

番得金鐘中環灣仔
帶飯算 仲叫外賣又要落樓拎
商廈仲要等落先慘

兩兄弟搞咖啡機搞到住埋科學園天賦海灣, 反面做下樣姐

咁係佢自己管理問題
我一直都話佢個idea係好
佢上個月d餐廳都唔掂
我都成個幾月無叫
但有人講到無人食
我落樓下拎不如叫panda food果d唔好？
但外賣app做唔到叫其他區既餐廳

背景 Sexy?

其實幾醒 兩皮請啲後生女吸引人去睇 都算係宣傳手法
請埋啲阿婆阿伯去派飯 即刻冇咁大回響

我返九龍灣區成幢大廈好多人用呢個app
對於周圍冇嘢食嘅office真係恩物嚟
佢冇最低消費已經好吸引
就算你買10蚊一支嘢飲都得
每日又有唔同餐單同其他地區嘅嘢食

又呃人

我成日見到plum比食環影相
金鐘lab concept對出天橋

問題係佢一裁走人
遮位就一路cut
變左惡性循環
客只會越黎越少

宜家係畀一開始少咗好多人
高鋒期起七八個
宜家得兩三個

不過唔只plum
你係灣仔條天橋見咁多人派外賣傳單就知個需求幾大

同磁能線

其實佢個idea真係幾好
可惜衰管理
利申：做過

kingston畢業咁嘅成就都算勁

依到好多人無用過
剩係識話要落去拎外賣係on9
但事實係好多人落街買外賣煩食咩再買返office食
Plum係可以令你煩少d，食到其他地方餐廳同唔洗點等

由於合作餐廳達六百間，價錢與客人到餐廳直接買一樣，卻省回交通費及時間。

咁佢中間賺到幾多?

佢管理on99
一個pickup點請4-5個人
個個大學生，ifc之前仲有兩個鬼仔做

仲要可以碌卡

我落茶仔買飯，都要帶銀仔啦，唔係間間收八仔。

做搞手求開心

19000 請人， 差d 去左in...

但plum除咗用lalamove車 仲會call gogovan喎

任何good idea黎到香港都只會變成呃錢技倆

cap水

打個和

全世界10個startup 9個都呃人嫁啦，做乜係咁屌香港人

好賺既野點會淨係俾你拎舊錢入黎就有得玩

由頭到尾 條友都唔介意間野變成點
反正每一part都係利益輸送到自己另一間公司
D investors 就天真啦 想玩exit

因為D 餐廳係用攞貨價賣俾佢, 所以如果佢人手同OFFICE COST 唔係搞到咁大, 應該係有錢搵
但唔會多囉, 感覺除左中環, 我唔覺得其他區會好受歡迎

d人覺得老闆聰明
其實睇返注資既人 佢地點會咁輕易放過佢
睇黎d錢比大額投資果d拎走晒
個老細都仲懵盛盛果種人

呢間野好唔掂喎
食其他幾間好過啦

有無做PE的師兄講下,做跟投前唔係會請人做dd check或者自己做dd make sure core operation / op ex item 無substantial connected transaction???即係依班人投之前無請人做過要做的audit?

利申: hedge fund, 對PE投資無咩野好感,覺得係more on connection play than idea play

係咁㗎啦，唔通搞手真係賺夠諗住俾埋你賺咩

仲要係人都知條友有背景

冇錯

投資者不滿請全職的Associate/Management Trainee負責派餐，人均月薪約1.7萬元。
請阿婆阿叔派 冇人叫

大家search下plum mt, lihkg就知幾多連登仔fg報過，in過，內容係送飯

應該得中環金鍾觀塘呢d ok

正常PE都會做DD
但俾人呃嗰班冇話係PE Fund,隨時只係獨立投資者

人地雷軍係投資lalamove唔係plum

kerper呢

who

PE stand for??

thx

?

依家Office唔俾外賣仔上去呀嘛

條友好撚on9，俾完副唔知乜7圖出黎走咗去

咁我諗班投資者開頭都係睇中lalamove同plum依個connection
覺得有私家車隊去做有效率同自主好多
咁集資前一定做得好正，拎完錢囉，個搞手明有心昆水幾個月燒哂啲錢

咁真係可能投後先有問題
如果俾著大pe fund，一定有投後管理，每個月Mon住pnl ，一中伏發現有人有詐騙或者mislead問題一定會報告你仆街

好哋哋做生意都唔撚得

香港依家啲公司學晒大陸公司咁
冧晒班用户班投資者落疊
cap哂水散場

最少反大公司會學識印影，屌，反依野同人講識派飯

依家講到佢就執笠

本身屋企有幾億
開左八十間公司一齊造市呃錢呃人
這就是香港資本市場的暗黑玩法
換着係法國一早比人推反清算

賺投資者既錢

唔睇清楚盤生意係點就去投資start up?

華人賤種搞startup

發覺外國所有好既野一黎到香港呢個下三流既地方都會變哂質

冇計華人賤種就係咁低賤垃圾

佢咪講，9折拎餐，其他7折

plum派飯d女真係唔錯，原來用17000請 唔怪得

他強調Plum不會倒閉

即係就快

依樣真
大部分係大學生樣識打扮，有啲仲好abc feel

投資既野 唔係賺錢就燒錢嫁啦 有咩好呻
燒唔起咪唔好踩埋去囉

利申燒唔起 咁就餐過得賺又冇得蝕

Plum出名在金鐘中環起家，Sell外區野食，合理價錢

近期經典係得龍執左門市都重有得食，呢點佢認真做有得搞

可惜Lalamove老世係賭撚，投資者係滑頭撚，呢壇野最後都係變笑話

至於女，係好多ABC返來玩下

最後點？

老老豆豆獵頭真係唔關佢事
利申: 發夢見到某獵頭追Plum俾錢追左半年

btw, 起左咁耐底都仲未講到幫Plum做Comsec間公司都係佢自己

真係磁能線

果然係醒目仔抵佢搵到錢

美團/餓了麼幾時會打到香港？

其實有無食家講下佢d飯好唔好食？
屌，運左成粒鐘，真係食得落口？

Andrew
19k請派飯
社會資源重新分現
縮窄貧富懸殊

投資班友都唔關我事. .

唔係個個寫字樓隔離都有食肆既

智商counter雷軍

劫富濟貧

其實前排日日叫，講真梗係比唔上堂食咁好食啦，不過以4－60食到區外食物你仲想點。

其實唔應該做埋九龍
本身個啲地方都多野食又唔貴

低胸短裙只會吸到地盤佬同廢青，有少少腦都唔會出呢招係中環招生意

你講到佢成個岸鳩仔咁既

社企，早知我入去派幾個月飯

So far 叫過嘅有八九成都唔差

唔叫uber 袋鼠 熊貓就係覺得佢地個運費on9
個餐牌已經貴咗
Plum經濟好多

有人做？

送外賣唔通免費同你送咩

見好撚多大學生on99咁做plum真係好撚好笑

Plum咪解決咗依個問題囉
用集運嚟分擔返
佢唔咁大貪 可能仲有得玩

賺左十皮走佬la

倫敦金原理?

所以要執

根本佢個價埋人工運輸係要蝕俾你

條橋唔差，係衰太多財技

大把人做啊 一個派飯站十個8 個full time
另外總部又幾十人
再加派傳單 6-70$ 個鐘 如果有人用傳單個code仲有bonus 可以去到成百$ 個鐘

無可能

大陸多流氓多低等勞動人口，佢地揸電動單車送
用App叫完20分鐘內就有，串燒果啲仲係熱辣辣，快過自己落街買

好多小店門口都有一大班人接Order, 成個區有幾百個人搶Order

相反香港成個環境都好不利

九龍ICC 一日至少幾萬生意
其實佢玩Lean Management 有得做

要自己落去拎，金鐘條隊又長到咩咁，

大把人排

我有半年IFC 番工，啲餐廳一樣多人排，仲要餐餐Lunch >$100

Plum 啲野平同埋有佬味，拎完食完都仲有時間剩

其實係死局黎
少order 圍唔到皮
多order又派唔切

唔係佢條橋唔得
係佢中間啲錢洗得太冤枉
文入面講晒
唔知有無古惑嘢啦

良心企業嚟 萬七蚊淨係派一陣飯

搵笨3步曲
1.成立公司
2. 報紙雜誌幫手宣傳
3.水魚俾錢
無報紙雜誌根本唔成事

Plum啲女爛口到好似地盤佬咁 幾吹得

佢跨區送餐仲要本身平又請咁多人手去做
想唔執都難

食到跨區野喎
落去拎都抵啦

轉載

重新上路 繼續服務

Plum 將會繼續為一眾打工仔提供跨選精選午餐！

由於聖誕節長假期的關係，Plum 將由 2018 年 12 月 3 日（星期一）起暫時關閉或合併部份取餐點，並預計下年三月重新開放。 訂餐時請留意相關安排，詳情請瀏覽本公司網頁。

我們萬萬想不到在不足一年間得到全港廣大打工仔的支持，業務迅速覆蓋至香港大部份地區。

作為一家由年輕人主導的初創公司，我們不得不承認曾下了某些被熱情衝昏頭腦的決定，令業務短期內過度擴張，不堪負荷，逼使我們反思及重組公司架構。

在全新的公司架構下，我們仍然擁有一班充滿熱情的團隊，致力繼續為大家提供高質素的服務。

感謝客戶一直以來的支持！
如有任何查詢，請電郵至 info@plumfood.hk

Plum 團隊 謹啟

爛口女

香港都有好多低等勞動人口
不過唔撚會做外賣仔
出幾錢都吸引唔到佢地做

曾幾何時

高登因為密記人工低 所以罷買抵制 而家就日日有追棒POST

呢間出高薪請人 大家就過街老鼠正義撚上身

ifc 多鬼
你請D F.5 點答人野
人地見你唔識英文點會再幫襯

大陸貧富差距好大
$5 一單都照接
美團愈做愈大

香港無$20 都唔駛諗
但$20 已經係半個餐

Link?

賺唔到錢就話人呃你

今年暑假時，佢地d派傳單女，有好多都好得下

阿Sexy哥應該食唔少

講緊呢間?🤔